%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Beamer Presentation
% LaTeX Template
% Version 1.0 (10/11/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass{beamer}

\mode<presentation> {

\usetheme{Madrid}

\setbeamertemplate{caption}[numbered]
}

\usepackage{graphicx} % Allows including images
\usepackage{booktabs} % Allows the use of \toprule, \midrule and \bottomrule in tables

%\usepackage{listings} % code
\usepackage{nameref}
\makeatletter
\newcommand*{\currentname}{\@currentlabelname}
\makeatother

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title[Eletrônica III]{Trabalho 1 - Filtros ativos 2} % The short title appears at the bottom of every slide, the full title is only on the title page

\author{Leonardo Benitez} % Your name
\institute[IFSC] % Your institution as it will appear on the bottom of every slide, may be shorthand to save space
{
Instituto Federal de Santa Catarina \\ % Your institution for the title page
\medskip
\textit{lsBenitezPereira@gmail.com} % Your email address
}
\date{\today} % Date, can be changed to a custom date

\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage % Print the title page as the first slide
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Overview} % Table of contents slide, comment this block out to remove it
\tableofcontents % Throughout your presentation, if you choose to use \section{} and \subsection{} commands, these will automatically be printed on this slide as an overview of your presentation
\end{frame}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Introdução}
\begin{frame}
\centering \Huge {\currentname}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname}
\begin{itemize}
\item Processo inverso à etapa anterior: a partir das especificações, projetar o circuito
\item Saber validar e adaptar o design, iterando sobre o processo criativo para obter, na prática, um resultado o mais próximo possível do desejado.
\item Lidar com não idealidades (e.g., indutâncias parasitas), limitações externas (e.g., valores comerciais), etc.
\end{itemize}

\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\linewidth]{Imagens/design.png}
\end{center}
\end{frame}
  
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Medologia}
\begin{frame}
\centering \Huge {\currentname}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname}
\begin{itemize}
\item Metodologia de projeto e fundamentação teórica fornecida por Antonio junior, Amplificadores Operacionais e Filtros Ativos, 6º edição, editora Artmed, 2003.
\item \textbf{Resposta teórica}: Smath.
\item \textbf{Resposta simulada}: LTspice.
\item A simulação será realizada estritamente conforme os valores calculados, sem ajustes adicionais.
\item Aproximação Chebchev, dada por:
$$
H(s)={\frac  {1}{2^{{n-1}}\varepsilon }}\ \prod _{{m=1}}^{{n}}{\frac  {1}{(s-s_{{pm}}^{-})}}
$$
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: requisitos do circuito}
\begin{itemize}
\item Typo: passa-baixa (escolhemos estrutura VCVS).
\item Ordem: 5 (escolhemos $2 + 2 + 1$).
\item Frequência de corte: 4 KHz.
\item Ganho: 3x.
\item Escolhemos o ampop 351, devido aos resultados da parte 1.
\item Escolhemos ripple máximo (3dB), para melhor observar os efeitos da aproximação.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: ordem 1}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagens/circuito_O1.png}
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagens/quadro_O1.png}    
\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}
\frametitle{\currentname: ordem 2}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagens/circuito_O2.png}
\includegraphics[width=0.6\linewidth]{Imagens/quadro_O2.png}    
\end{center}
\end{frame}

\section{Design teórico}
\begin{frame}
\centering \Huge {\currentname}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: tabela para aproximações}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.55\linewidth]{Imagens/tabela.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname}
Para alguns valores de capacitâncias escolhidos (como $2.2nF$, o valor heurístico recomendado pelo livro), os cálculos indicavam a necessidade de resistências complexas.\\
Adotou-se o valor de $3.3nF$, resultando em resistências reais.
\begin{center}
\includegraphics[width=1\linewidth]{Imagens/calculos_1.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname}
\begin{center}
\includegraphics[width=1\linewidth]{Imagens/calculos_2.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname}
\begin{center}
\includegraphics[width=1\linewidth]{Imagens/calculos_3.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname}
\begin{center}
\includegraphics[width=0.3\linewidth]{Imagens/calculos_4.png}
\end{center}
\end{frame}

\section{Simulação}
\begin{frame}
\centering \Huge {\currentname}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: circuito}
\begin{itemize}
    \item Os valores não foram aproximados para valores comerciais.
    \item Os valores não foram ajustados para melhorar a resposta.
    \item Simulação de 10Hz à 1MHz
\end{itemize}
\begin{center}
\includegraphics[width=1\linewidth]{Imagens/circuito_simulado.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: em $f_c$}
$|FT(f_c)| = 3.27 V$ (simulado) \\
$\frac{6}{\sqrt {10^{ripple/10}}} = 4.24 V$ (Chebyshev teórico)
\begin{center}
\includegraphics[width=1\linewidth]{Imagens/result_log_fc_teorico.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: em $f_c$}
\begin{center}
\includegraphics[width=1\linewidth]{Imagens/result_log_fc_real.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: em $f_c$}
\begin{center}
\textit{"Quanto maior a amplitude do ripple, maior será a atenuação obtida na faixa de transição. Isso coloca o projetista numa situação bastante confusa, pois os ripples são sempre indesejáveis, mas, por outro lado, uma alta taxa de atenuação na faixa de transição é muito importante."}\\
(Antonio junior, 2003)
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: respostas intermediárias}
Perceba que cada estágio aumenta a inclinação de $|FT(f)|$\\
\begin{center}
\includegraphics[width=1\linewidth]{Imagens/result_log_all.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: ripple esperado}
\textit{"Para $n$ ímpar, os ripples apresentam em $\omega = 0$ seu valor máximo e, para $n$ par, os ripples apresentam em $\omega = 0$ o seu valor mínimo" } (Antonio junior, 2003)\\

Ordem do filtro $\rightarrow$ número de ripples na banda passante
\begin{center}
\includegraphics[width=0.5\linewidth]{Imagens/ripple_teorico.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: ripple simulado}
Pico inferior: $banda\ passante - 2.95 dB$ \\
Pico superior: $banda\ passante + 0.65 dB$ (!)
\begin{center}
\includegraphics[width=1\linewidth]{Imagens/result_lin_ripple.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: ripple simulado}
Pico superior (no primeiro estágio): $banda\ passante + 12.69 dB$ (!!!)
\begin{center}
\includegraphics[width=1\linewidth]{Imagens/result_lin_all.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname: ganho para $f>f_c$}
\begin{center}
\begin{table}[]
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\textbf{f (Hz)} & \textbf{f/fc} & \textbf{$20log(V_o/V_{bp})$ (db)} \\ \hline
400                                  & 0.1                                & -0.89          \\ \hline
4k                                   & 1                                  & -5.25          \\ \hline
40k                                  & 10                                 & -124           \\ \hline
400k                                 & 100                                & -221           \\ \hline
\end{tabular}
\end{table}
\end{center}
\end{frame}


\section{Conclusões}
\begin{frame}
\centering \Huge {\currentname}
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{\currentname}

\begin{itemize}
    \item O circuito simulado implementou de forma satisfatória a resposta desejada (Chebyshev), mas apresentou um ripple maior do que o teórico.
    \item \textit{"A resposta de amplitude e atenuação de um filtro de Chebyshev para uma determinada ordem é melhor que a do filtro de Butterworth da mesma ordem. Entretanto, a resposta de fase do filtro de Chebyshev é menos linear que a do filtro de Butterworth"} (Antonio junior, 2003)
    \item Para os colegas: comparar a afirmação acima com a tabela do slide anterior.
    \item Qual é efeito de ganho? \textit{Imagino} que piore a resposta, diminuindo a atenuação ou aumentando o ripple.
    \item Qual é o efeito de $f_c$? \textit{Imagino} um $f_c$ maior também piore a resposta.
    \item Quais alterações/ajustes seriam necessárias, caso o circuito fosse montado na prática?
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Referências}
\begin{frame}
\frametitle{\currentname}
\begin{itemize}
    \item Antonio junior, Amplificadores Operacionais e Filtros Ativos, 6º edição, editora Artmed, 2003.
    \item Wikipedia, Chebyshev filter. Acessado em 2020/12/21. Disponível em https://en.wikipedia.org/wiki/Chebyshev\_filter.
\end{itemize}
\end{frame}


\end{document}